\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{color} %paquete de color
\begin{document}

\section{Colores en textos}
 
  Esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y normal \\
  Esto es \underline{\textcolor{red}{subrayado}} y normal \\
  Esto es \textcolor{red}{\underline {subrayado}} y normal
 
\section{Colores en RGB}
 
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{1,0,0}{TEXTO ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.75,0,0}{TEXTO ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.74,0,0}{TEXTO ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.50,0,0}{TEXTO ROJO} \\
 
\section{Colores en CMYK}
  Las combinaciones: cyan, magenta, amarillo, negro \\
  Esto es color amarillo \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{TEXTO AMARILLO} \\
  Esto es color amarillo \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.25}{TEXTO AMARILLO} \\
  Esto es color verde \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{TEXTO VERDE} \\
  Esto es color rosa \textcolor[cmyk]{0,1,0,0}{TEXTO ROSA} \\  

\section{Colores en Gray}
   Las combinaciones con valores de gris: \\
   Esto es color \textcolor[gray]{0}{TEXTO NEGRO} \\
   Esto es color \textcolor[gray]{0.25}{TEXTO GRIS OSCURO} \\
   Esto es color \textcolor[gray]{0.5}{TEXTO GRIS NORMAL} \\
   Esto es color \textcolor[gray]{0.75}{TEXTO GRIS CLARITO} \\
  
\section{Crear un nuevo color}
   Si lo creo en este documento, es válido para este documento solo.\\
   Para crear un color nuevo
   \definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0} \\
   Para usar el color \textcolor{RojoVino}{TEXTO ROJO VINO} \\  
\section{Cajas de colores}
   \colorbox{red}{Esto es una caja roja} \\
   \colorbox{yellow}{Esto es una caja amarilla} \\
   \fcolorbox{blue}{yellow}{
   \textcolor{red}{Esto es una caja letra roja, borde azul y fondo 				amarillo}
   }      
\section{Colores en textos}
    Para texto breve \textcolor{red}{en rojo} y texto normal
    Para colores en párrafos \color{red} y desde este momento es rojo      	hasta el final,\\ 
    aunque saltes de línea sigue rojo.\\
    Para volver, \color{black} ya es normal. \\
    Para colores en párrafos { \color{red} y desde este momento es rojo      	hasta el final} y normal
   
\end{document}